const data = [
  { question: "Czy jestem w ciąży?", answer: "Czasami spóźniona miesiączka nie koniecznie musi być powodem ciąży tylko np zminą klimatu, stresu lub zmianą hormonalną. Pełną odpowiedź przyniesie immunologiczny test ciązowy." },
  { question: "Ile trwa ciąża?", answer: "Prawidłowy czas trwania ciąży wynosi 280 dni, a więc 40 tygodni licząc od pierwszego dnia ostatniej miesiączki." },
  { question: "Kiedy urodzi się moje dziecko?", answer: "Zapomocą reguły Naegelego można wyznaczyć termin porodu. Termin porodu = pierwszy dzień ostatniej miesiączki + rok – 3 miesiące + 7 dni. " },
    {question: "Kiedy powinnam zgłosić się na pierwsze badanie?", answer: "Wszystkie terminy niezbędnych badań lekarskich można podejrzeć w naszej aplikacji, w kalendarzu."},
    {question: "Jak poznać płeć dziecka?", answer: "Płeć dziecka może stwierdzić dopiero po 5 miesiącu ciąży wykonując badaniem ultrasonografu (USG)."},
    {question: "Kiedy mogę poczuć pierwsze ruchy dziecka?", answer: "Pierwsze ruchy dziecka wyczuwalne są około 20 tygodnia ciąży."},
    {question: "Czy krwawienie podczas ciąży jest normalne?", answer: "Krwawienie w ciąży są niegroźne tylko w rzadkich wypadkach. Jeśli występują to muszą być potraktowane poważnie, gdyż są powodem do jak najszybszej wizytu u lekarza."},
    {question: "Czy można uprawiać skes podczas ciąży?", answer: "Nie ma przeciwskazań do kochania się podczas ciąży. Pod wypływem hormonów płciowych żeńskie organy są lepiej ukrwione, co powoduje silniejsze doznania."},
    {question: "Czy można podróżować będąc w ciąży?", answer: "Tak, najlepszym środkiem transportu jest pociąg i auto ze względu na wygodę. Podczas podróży autem zalecane są krótsze trasy. Będąc w ciąży nie trzeba zapinać pasów zodnie z ustawą o ,,Prawie ruchu drogowego''. "},
    {question: "Latanie samolotem jako ciężarna kobieta jest bezpieczne?", answer: "Na krótkie trasy możesz bez wahania wybrać samolot, ponieważ reakcje organizmu matki na lot nie szkodzą dziecku. Jednak przy długich lotach międzykontynentalnych ciągłe siedzenie i zmiana czasu mogą być obciążające. Wiele lini lotniczych wymaga zaświadczenia od lekarza, że kobieta ,,nadaje się do lotu'' W ostatnich 4 tygodniach przed porodem nie powinnaś podróżować samolotem."},
    {question: "Czy można uprawiać sport podczas ciąży?", answer: "Podczas ciąży podstawową zasadną musi być unikanie wszelkiego ryzyka. Umiarkowana aktywność fizyczna nie zaszkodzi, a wręcz przeciwnie, dyscypliny sportu wprawiające ciało w rytmiczny ruch wspierają serce i układ krążenia lepiej dotleniając orgzanizm."},
    {question: "Czy można prowadzić samochód w ciąży?", answer: "Jeżeli kobieta dobrze się czuje, może prowadzić samochód do 28-30 tygodnia ciąży. Potem brzuch staje się większy, przez co kierownica może uciskać brzuch i występuje problem ze swobodnym kierowaniem."},
    {question: "Czy można spać na brzuchu w ciąży?", answer: "Leżenie na brzuchu w ciąży nie jest zakazane, przynajmniej w pierwszym trymestrze. Gdy jednak brzuch zaczyna się powiększać lepiej unikać leżenia na brzuchu w ciąży."},
    {question: "Kiedy można iść na urlop macierzyński?", answer: "Urlop liczy się od dnia porodu. Jednak jego część można wykorzystać już przed porodem, nie więcej jednak niż 6 tygodni (na podstawie zaświadczenia lekarskiego o dacie porodu). W takim przypadku po porodzie przysługuje urlop macierzyński niewykorzystany przed porodem, aż do wyczerpania przysługującego wymiaru."},
    {question: "Jak zapobiegać powstawania rozstępów", answer: "Dobry krem i zbalansowana dieta zapobiega powstawania rozstępów. Pomocne również jest odpowiednie nawadnianie organizmu. Jeśli skóra posiada odpowiednią ilość wody, jest bardziej rozciągliwa."},
  

];

export default data;